啲菲林攝影人好鐘意呃鳩啲新手

其實你我你影我有我影冇卟手所謂，但呃人就唔啱，講到菲林天下無敵又講到啲鏡幾勁，但菲林時代啲鏡最多先得千幾萬像素 插落任內數碼機係浪費左部機。
最常見係啲fb group成日講到菲林幾勁 但就想放自已果部，口裹說不但身體欲最老實。

不蛇又睇透左世界

不蛇好野

上次有人同我講135 film 出到a2 size
我真係覺得 。
不過佢地唔吹大d ，d 野邊有人接手。

SEO

SCO

留名跟大師學嘢

SPCO

Minolta 7 同富士gx係靚，如果5千內係okay, 但而家萬幾就係班仆街吹到部機識上天咁，咁托高個價點呃新手接貨。

120 正片好正wor

係，但一早已經被超越，120 6x4.5 slide應該有3千萬像素。但好多ff已經過左 仲要人地dr高有防震又平又可以隨時轉iso,對焦又快。
菲林我太熟悉但見到班仆街呃人就睇唔肻眼。

135 都effective 4千萬像素，你拎spec sheet 計resolution就知

120 645 最少double 上

135 effective 4千萬？ 不如用部A7ri 同你任何一幅135比， 讓你400萬像素。再放上laB scan 完上公証行，細細地玩返1蘿 你敢唔敢？？笑撚死我啦！？又係菲林撚出黎呃鳩新手。

玩返1萬，如果你想，10萬都得。

睇返spec sheet應該係provia係高contrast情況下最高有effective 4600萬像素

chart contrast 1000:1 解像力140ln/mm, 645 format 56mm x 41.5mm = 45550400
低光情況下 60ln/mm = 8366400像素

135同樣計法, 1000:1 contrast 有1700萬像素左右, 低光會差到300萬像素

印A2要有300ppi 對應4961 x 7016 pix = 34806376像素, 岩岩好係A7r果個grade

咁計法645係夠出A1 size, 135 8R係極限

velvia 50應該係搵到最高resolution既正片,ektar無寫明解像力但睇MTF都係140-160線上下, 如果用velvia最佳表現計係2000萬像素左右

邊間公証行肯接啲咁既job 真心問

係囉 咁你點計135 slide出到4千萬呀

數多左個0 ok?

點呀 你係打中文四千萬喎，定你想講4百萬呀

不sir好波